# नैतिक मुद्दों

![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

"इस कंपनी का समर्थन न करें जो नैतिकता से शून्य है"

"आपकी कंपनी भरोसेमंद नहीं है। आप DMCA लागू करने का दावा करते हैं लेकिन ऐसा नहीं करने के लिए कई मुकदमे हैं।"

"वे केवल उन लोगों को सेंसर करते हैं जो उनकी नैतिकता पर सवाल उठाते हैं।"

"मुझे लगता है कि सच्चाई असुविधाजनक है और सार्वजनिक दृष्टिकोण से छिपी हुई है।"  -- [phyzonloop](https://twitter.com/phyzonloop)


---


<details>
<summary>मुझे क्लिक करें

## CloudFlare लोगों को नियंत्रित करता है
</summary>


Cloudflare गैर-Cloudflare उपयोगकर्ताओं को स्पैम ईमेल भेज रहा है।

- केवल उन ग्राहकों को ईमेल भेजें जिन्होंने चुना है
- जब उपयोगकर्ता "रोक" कहता है, तो ईमेल भेजना बंद करें

यह इत्ना आसान है। लेकिन Cloudflare परवाह नहीं करता है।
Cloudflare ने कहा कि उनकी सेवा का उपयोग सभी स्पैमर्स या हमलावरों को रोक सकता है।
क्लाउडफ़ेयर को सक्रिय किए बिना हम क्लाउडफ़ेयर को कैसे रोक सकते हैं?


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfspam01.jpg) | ![](../image/cfspam03.jpg) |
| ![](../image/cfspam02.jpg) | ![](../image/cfspambrittany.jpg)<br>![](../image/cfspamtwtr.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>मुझे क्लिक करें

## उपयोगकर्ता की समीक्षा निकालें
</summary>


Cloudflare सेंसर नकारात्मक समीक्षा।
यदि आप ट्विटर पर एंटी-क्लाउडफ्लेयर टेक्स्ट पोस्ट करते हैं, तो आपके पास "नहीं, यह है" संदेश के साथ क्लाउडफेयर कर्मचारी से जवाब पाने का मौका है।
यदि आप किसी भी समीक्षा साइट पर नकारात्मक समीक्षा पोस्ट करते हैं, तो वे इसे सेंसर करने का प्रयास करेंगे।


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfcenrev_01.jpg)<br>![](../image/cfcenrev_02.jpg) | ![](../image/cfcenrev_03.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>मुझे क्लिक करें

## उपयोगकर्ता की निजी जानकारी साझा करें
</summary>


क्लाउडफ्लेयर में बड़े पैमाने पर उत्पीड़न की समस्या है।
Cloudflare उन लोगों की व्यक्तिगत जानकारी साझा करता है जो होस्ट की गई साइटों के बारे में शिकायत करते हैं।
वे कभी-कभी आपसे अपनी सही आईडी प्रदान करने के लिए कहते हैं।
यदि आप परेशान नहीं होना चाहते हैं, हमला किया गया है, स्वाट किया गया है या मार दिया गया है, तो आप बेहतर तरीके से Cloudflared वेबसाइटों से दूर रहते हैं।


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfdox_what.jpg) | ![](../image/cfdox_swat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_kill.jpg) | ![](../image/cfdox_threat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_dox.jpg) | ![](../image/cfdox_ex1.jpg) |
| ![](../image/cfabuseform.jpg) | ![](../image/cfdox_ex2.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>मुझे क्लिक करें

## धर्मार्थ योगदान के कॉर्पोरेट आग्रह
</summary>


CloudFlare धर्मार्थ योगदान के लिए पूछ रहा है।
यह काफी भयावह है कि एक अमेरिकी निगम ऐसे गैर-लाभकारी संगठनों के साथ दान मांगेगा जिनके अच्छे कारण हैं।
यदि आप लोगों को ब्लॉक करना पसंद करते हैं या अन्य लोगों का समय बर्बाद कर रहे हैं, तो आप Cloudflare कर्मचारियों के लिए कुछ पिज्जा ऑर्डर करना चाह सकते हैं।


![](../image/cfdonate.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>मुझे क्लिक करें

## साइटों को समाप्त करना
</summary>


यदि आपकी साइट अचानक नीचे जाती है तो आप क्या करेंगे?
ऐसी खबरें हैं कि Cloudflare उपयोगकर्ता की कॉन्फ़िगरेशन को हटा रहा है या बिना किसी चेतावनी के चुपचाप सेवा को रोक रहा है।
हमारा सुझाव है कि आप बेहतर प्रदाता खोजें।

![](../image/cftmnt.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>मुझे क्लिक करें

## ब्राउज़र विक्रेता भेदभाव
</summary>


CloudFlare Tor पर नॉन-टोर-ब्राउज़र के उपयोगकर्ताओं को शत्रुतापूर्ण उपचार देते हुए फ़ायरफ़ॉक्स का उपयोग करने वालों को अधिमान्य उपचार देता है।
गैर-मुक्त जावास्क्रिप्ट को निष्पादित करने से इनकार करने वाले टोर उपयोगकर्ता भी शत्रुतापूर्ण उपचार प्राप्त करते हैं।
यह पहुंच असमानता एक नेटवर्क तटस्थता दुरुपयोग और शक्ति का दुरुपयोग है।

![](../image/browdifftbcx.gif)

- वाम: टोर ब्राउज़र, राइट: क्रोम। एक ही आईपी पता।

![](../image/browserdiff.jpg)

- बायाँ: टो ब्राउज़र जावास्क्रिप्ट विकलांग, कुकी सक्षम
- सही: क्रोम जावास्क्रिप्ट सक्षम, कुकी अक्षम

![](../image/cfsiryoublocked.jpg)

- Tor (Clearnet IP) के बिना QuteBrowser (मामूली ब्राउज़र)

| ***ब्राउज़र*** | ***पहुँच उपचार*** |
| --- | --- |
| Tor Browser (जावास्क्रिप्ट सक्षम किया) | पहुंच की अनुमति है |
| Firefox (जावास्क्रिप्ट सक्षम किया) | पहुँच नीचा |
| Chromium (जावास्क्रिप्ट सक्षम किया) | पहुँच नीचा |
| Chromium or Firefox (जावास्क्रिप्ट अक्षम किया गया) | पहुंच अस्वीकृत |
| Chromium or Firefox (कुकी अक्षम है) | पहुंच अस्वीकृत |
| QuteBrowser | पहुंच अस्वीकृत |
| lynx | पहुंच अस्वीकृत |
| w3m | पहुंच अस्वीकृत |
| wget | पहुंच अस्वीकृत |


आसान चुनौती को हल करने के लिए ऑडियो बटन का उपयोग क्यों न करें?

हां, एक ऑडियो बटन है, लेकिन यह हमेशा टॉर पर काम नहीं करता है।
इसे क्लिक करने पर आपको यह संदेश मिलेगा:

```
बाद में पुन: प्रयास करें
आपका कंप्यूटर या नेटवर्क स्वचालित क्वेरी भेज सकता है।
अपने उपयोगकर्ताओं की सुरक्षा के लिए, हम अभी आपके अनुरोध को संसाधित नहीं कर सकते हैं।
अधिक जानकारी के लिए हमारे सहायता पृष्ठ पर जाएँ
```

</details>

---

<details>
<summary>मुझे क्लिक करें

## मतदाता दमन
</summary>


अमेरिकी राज्यों में मतदाता अंततः राज्य सचिव की वेबसाइट के माध्यम से अपने निवास के राज्य में वोट करने के लिए पंजीकरण करते हैं।
रिपब्लिकन-नियंत्रित राज्य सचिव कार्यालय क्लाउडफ़ेयर के माध्यम से राज्य सचिव की वेबसाइट को संलग्न करके मतदाता दमन में संलग्न हैं।
टॉर उपयोगकर्ताओं के क्लाउडफेयर के शत्रुतापूर्ण उपचार, निगरानी के एक केंद्रीकृत वैश्विक बिंदु के रूप में इसकी MITM स्थिति और समग्र रूप से इसकी हानिकारक भूमिका, मतदाताओं को पंजीकरण के लिए अनिच्छुक बनाती है।
उदारवादी विशेष रूप से गोपनीयता को गले लगाते हैं।
मतदाता पंजीकरण फॉर्म एक मतदाता के राजनीतिक झुकाव, व्यक्तिगत भौतिक पते, सामाजिक सुरक्षा संख्या और जन्म तिथि के बारे में संवेदनशील जानकारी एकत्र करते हैं।
अधिकांश राज्य केवल सार्वजनिक रूप से उपलब्ध उस जानकारी का सबसेट बनाते हैं, लेकिन जब कोई वोट देने के लिए पंजीकरण करता है, तो क्लाउडफ़ेयर वह सारी जानकारी देखता है।

ध्यान दें कि पेपर पंजीकरण, क्लाउडफ्लेयर को दरकिनार नहीं करता है क्योंकि राज्य डेटा प्रविष्टि कर्मचारी कर्मचारियों के सचिव संभवतः डेटा दर्ज करने के लिए क्लाउडफ़ेयर वेबसाइट का उपयोग करेंगे।

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfvotm_01.jpg) | ![](../image/cfvotm_02.jpg) |

- Change.org वोट इकट्ठा करने और कार्रवाई करने के लिए एक प्रसिद्ध वेबसाइट है।
“हर जगह लोग अभियान शुरू कर रहे हैं, समर्थकों को जुटा रहे हैं, और समाधान बनाने के लिए निर्णय निर्माताओं के साथ काम कर रहे हैं।”
दुर्भाग्य से, बहुत से लोग Cloudflare के आक्रामक फ़िल्टर के कारण change.org को नहीं देख सकते हैं।
उन्हें याचिका पर हस्ताक्षर करने से रोका जा रहा है, इस प्रकार उन्हें लोकतांत्रिक प्रक्रिया से बाहर रखा गया है।
अन्य गैर-क्लाउडफ़ेयर प्लेटफ़ॉर्म जैसे OpenPetition का उपयोग करने से समस्या को दूर करने में मदद मिलती है।

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/changeorgasn.jpg) | ![](../image/changeorgtor.jpg) |

- Cloudflare की "Athenian Project" राज्य और स्थानीय चुनाव वेबसाइटों को मुफ्त उद्यम-स्तर की सुरक्षा प्रदान करती है।
उन्होंने कहा "उनके घटक चुनाव सूचना और मतदाता पंजीकरण तक पहुँच सकते हैं" लेकिन यह एक झूठ है क्योंकि बहुत से लोग अभी साइट को ब्राउज़ नहीं कर सकते हैं।

</details>

---

<details>
<summary>मुझे क्लिक करें

## उपयोगकर्ता की प्राथमिकता को अनदेखा करना
</summary>


यदि आप कुछ चुनते हैं, तो आप उम्मीद करते हैं कि आपको इसके बारे में कोई ईमेल नहीं मिलेगा।
क्लाउडफ्लेयर उपयोगकर्ता की वरीयता को अनदेखा करता है और ग्राहकों की सहमति के बिना तीसरे पक्ष के निगमों के साथ डेटा साझा करता है।
यदि आप उनकी मुफ्त योजना का उपयोग कर रहे हैं, तो वे कभी-कभी आपको मासिक सदस्यता खरीदने के लिए ईमेल भेजते हैं।

![](../image/cfviopl_tp.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>मुझे क्लिक करें

## उपयोगकर्ता के डेटा को हटाने के बारे में झूठ बोलना
</summary>


इस पूर्व-क्लाउडफ़ेयर ग्राहक के ब्लॉग के अनुसार, क्लाउडफ़ेयर खातों को हटाने के बारे में झूठ बोल रहा है।
आजकल, कई कंपनियां आपका खाता बंद करने या हटाने के बाद आपका डेटा रखती हैं।
अधिकांश अच्छी कंपनियां अपनी गोपनीयता नीति में इसके बारे में उल्लेख करती हैं।
CloudFlare? नहीं।

```
2019-08-05 CloudFlare ने मुझे इस बात की पुष्टि भेजी कि उन्होंने मेरा खाता हटा दिया है।
2019-10-02 मुझे CloudFlare से एक ईमेल मिला "क्योंकि मैं एक ग्राहक हूं"
```

Cloudflare शब्द "Remove" के बारे में नहीं जानता था।
यदि यह वास्तव में हटा दिया गया है, तो इस पूर्व-ग्राहक को एक ईमेल क्यों मिला है?
उन्होंने यह भी उल्लेख किया कि Cloudflare की गोपनीयता नीति इसके बारे में उल्लेख नहीं करती है।

```
उनकी नई गोपनीयता नीति में एक वर्ष के लिए डेटा को बनाए रखने का कोई उल्लेख नहीं है।
```

![](../image/cfviopl_notdel.jpg)

अगर उनकी गोपनीयता नीति एक LIE है तो आप Cloudflare पर कैसे भरोसा कर सकते हैं?

</details>

---

<details>
<summary>मुझे क्लिक करें

## अपनी व्यक्तिगत जानकारी रखें
</summary>


Cloudflare खाता हटाना कठिन स्तर है।

```
"खाता" श्रेणी का उपयोग करके समर्थन टिकट जमा करें,
और संदेश निकाय में खाता हटाने का अनुरोध करें।
आपके पास हटाने का अनुरोध करने से पहले आपके खाते में कोई डोमेन या क्रेडिट कार्ड नहीं होना चाहिए।
```

आपको यह पुष्टिकरण ईमेल प्राप्त होगा।

![](../image/cf_deleteandkeep.jpg)

"हमने आपके विलोपन अनुरोध को संसाधित करना शुरू कर दिया है" लेकिन "हम आपकी व्यक्तिगत जानकारी संग्रहीत करना जारी रखेंगे"।

क्या आप इस पर "भरोसा" कर सकते हैं?

</details>

---

<details>
<summary>मुझे क्लिक करें

## रद्द की गई सदस्यता, ईमेल का बैराज मिला
</summary>


उपयोगकर्ता ने अपनी स्ट्रीम सदस्यता रद्द कर दी और अब उन्हें रद्द सदस्यता के बारे में याद दिलाने के लिए हर दिन ईमेल अनुस्मारक प्राप्त हो जाता है।
कोई सदस्यता समाप्त बटन नहीं है। आप इस स्टॉप को कैसे बनाते हैं?

![](../image/barrageemailcancelsubscription.jpg)

क्लाउडफ्लेयर ने इस उपयोगकर्ता को समर्थन से संपर्क करने और अपनी सभी सामग्री को हटाने के लिए कहा।

- [t](https://web.archive.org/web/20210412165334/https://twitter.com/JohnHaldson/status/1381651569247088650)

</details>

---

## Aliaj informoj

- [Joseph Sullivan (Joe Sullivan)](../cloudflare_inc/cloudflare_members.md) ([Cloudflare CSO](https://twitter.com/eastdakota/status/1296522269313785862))
  - [Ex-Uber security head charged in connection with the cover-up of a 2016 hack that affected 57 million customers](https://www.businessinsider.com/uber-data-hack-security-head-joe-sullivan-charged-cover-up-2020-8)
  - [Former Chief Security Officer For Uber Charged With Obstruction Of Justice](https://www.justice.gov/usao-ndca/pr/former-chief-security-officer-uber-charged-obstruction-justice)


---

## कृपया अगले पृष्ठ पर जारी रखें:   [क्लाउडफ्लेयर के खिलाफ आप क्या कर सकते हैं?](hi.action.md)

![](../image/censor_cloudflare_blogcomment.jpg)
![](../image/freemoldybread.jpg)
![](../image/cfisnotanoption.jpg)
